3Q0

“阿Q留心打听，才知道是小3搞的鬼。这小3，是一个穷小子，又瘦又乏，在阿Q的眼睛里不值个臭虫，谁料这小子竟敢抢他的饭碗。所以阿Q这一气，更与平常不同，当气愤愤的走着的时候，忽然将手一扬，唱道：“我手拿软件将你杀！……”几天之后，他竟在钱府门前遇见了小3。仇人相见分外眼明，阿Q便迎上去，小3也站住了。”““畜生！”阿Q怒目而视的说，嘴角上飞出唾沫来。”““我是流氓，好么？”小3说。这谦逊反使阿Q更加愤怒起来，但他手里没有软件，于是只得扑上去，伸手去拔小3的辫子。小3一手护住了自己的辫根，一手也来拔阿Q的辫子，阿Q便也将空着的一只手护住了自己的辫根。四只手拔着两颗头，都弯了腰，在钱家粉墙上映出一个企鹅的形状。”““好了，好了！”看的人们说，大约是解劝的。“好，好！”看的人们说，不知道是解劝，是颂扬，还是煽动。大约半点钟，阿Q的手放松了，在同一瞬间，小3的手也正放松了，同时直起，同时退开，都挤出人丛去。”““记着罢，妈妈的……”阿Q回过头去说。”““妈妈的，记着罢……”小3也回过头来说。”“这一场“龙虎斗”似乎并无胜败，也不知道看的人可满足，都没有发什么议论。”